珠峯排長龍 死亡地帶等攻頂致7死

珠峯排長龍 死亡地帶等攻頂致7死
分享

珠峯前天攻頂攀山者大排長龍，估計有320人之多。

不少攀山者本周都趁天氣相宜，出發征服全球最高的山峯珠穆朗瑪峯，使登峯沿路大排長龍，一周內已有7人喪生，多宗個案被指跟數百名登山者逼在海拔8,000米兼氣溫低至-25℃的「死亡地帶」等候數句鐘攻頂有關。

等數小時令體力不支

前天共有兩名印度和一名奧地利登山者在攻頂後下山時死亡，其中一印度女死者被指跟丈夫「等候多句鐘才可攻頂」，延遲了她下山的時間，使她因體力不支離世，另一印度男死者被指因塞人等了逾12小時力盡而亡。周三有一名美國登山者在峯頂拍照時突然暈倒，被送下山時身亡，另一印度人亦在下山時死亡。上周再有一印度人死亡，另一愛爾蘭人墮山相信已死。

前啹喀兵普爾亞前日在Twitter發佈一張照片，捕捉到珠峯陡峭山路上，站着長長的隊伍。估計隊伍中有320人的他指，攀山者攻頂前要評估其能力和體魄，他們步伐的快慢不單影響着自己，還牽連他人的安危，「你可以是全世界最好的攀山者、最適應高海拔的人。但若你排在人龍最後，你的生命就在前面的人手上」。尼泊爾旅遊局官員指，珠峯人潮擠塞是每年都出現的嚴重問題，「我們要共同討論解決方法」。
法新社/英國《泰晤士報》/《衞報》

極地都變旺角

連登仔排隊咁

博盡無命

係上面趁冇人見到推人落山都冇人知係謀殺

咁多人點冇人見到？

見到又點？就算差佬見到有人犯案都唔做野啦........
而且空氣好稀薄........

係上面你仲有心力推人落山
不如留返啖氣保命好過

等佢落返嚟拉佢囉有本事就成世喺上面唔落嚟

登珠峰本來就係有風險死，已經等到好天+有團隊出發，都搵到野黎賴跟住瓜左，咁怪得邊個。
最緊要叫d團友教練拖返走條屍，唔好污染環境。

開間apple store

係下面已經覺得就黎凍死